.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "februari 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [opties] [van naar tekst]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Verzend een email met het SMTP protocol. \fBcalibre\-smtp\fP heeft 2 manieren van werken, in de
schrijf modus kan u een van / to en text specifieren en deze zullen dan gebruikt worden voor het opstellen en
verzenden van een email boodschap. In de filter modus, zal \fBcalibre\-smtp\fP een complete email inlezen uit
STDIN en het dan verzenden
.sp
tekst is de tekst in het email bericht
Als tekst niet is gespecifieerd, dan zal een complete email uitgelezen worden vanuit STDIN
van is het email adres van de verzender en to die van de ontvanger
Wanneer een complete email is uitgeleden vanuit STDIN,  worden van en naar
enkel gebruikt bij het SMTP onderhandeling, de bericht headers worden niet aangepast.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBcalibre\-smtp\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH [OPTIES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Fork en verzend berichten in de achtergrond. Indien u deze optie gebruikt zou u ook de \fI\%\-\-outbox\fP moeten gebruiken om verzend problemen op te vangen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
toon dit helpbericht en stop
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Computernaam van deze pc. Gebruikt bij verbinden met SMTP server.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Pad naar mail\-map om mislukte e\-mails in op te slaan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Time\-out voor verbinding
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Wees woordrijker
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
toon programmaversie en stop
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Opties om een e\-mail op te stellen. Genegeerd als tekst niet is opgegeven
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Bestand om toe te voegen aan email
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Onderwerp van de email
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Opties om een SMTP relay server te gebruiken om mail te verzenden. Calibre zal proberen om rechtstreeks een email te versturen, tenzij \-\-relay wordt meegegeven
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cafile
Path to a file of concatenated CA certificates in PEM format, used to verify the server certificate when using TLS. By default, the system CA certificates are used.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-verify\-server\-certificate
Do not verify the server certificate when connecting using TLS. This used to be the default behavior in calibre versions before 3.27. If you are using a relay with a self\-signed or otherwise invalid certificate, you can use this option to restore the pre 3.27 behavior
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Encryptie methode gebruiken bij verbinden van relay. Keuzes zijn TLS, SSL en NONE. Standaard is TLS. WAARSCHUWING: NONE kiezen is zeer onveilig
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Wachtwoord voor relay
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Poort om te connecteren naar een relay server. Standaard wordt 465 gebruikt indien encryptie actief is, en 25 anders.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Een SMTP relay server gebruiken om email te verzenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Gebruikersnaam voor relay
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
